而家d私家診所係咪要幫政府跑數驗武肺？

去睇私家睇普通病嘅人留意番
而家唔知係咪d診所要跑數叫人驗
佢地有d醫生會講到強制要去驗咁嘅

===============================

是咁的，話說我上星期有睇過醫生，有d喉嚨痛未清冇咳就走去睇醫生，個醫生係私家醫生，但係係d綜合醫療嗰d。

我一入去留意到正常睇醫生佢係開張白色單寫，
但一入去佢係開張粉紅色。
佢就問我因咩事黎睇醫生，我話喉嚨痛。
我講埋有冇痰啊，或者有冇咳之類嗰d喇

咁之後古怪嘅野就黎喇，
：佢話比兩個樽我去驗口水
：我就話下咩一定要驗？
因為我上星期黎睇冇話要驗。

佢就話：你而家上呼吸道感染，因為唔知有冇肺炎，咁驗下好d。
我就話：你呢個係政府架？
佢就話：er 係啊政府嗰個
佢繼續講：你唔驗冇得番工架而家
我：下，有得咁架咩？我番左喇而家。邊有話人一定要驗，即係我唔驗而家唔番得去公司？
佢：啊 係啊

我：我出去私家驗唔得架咩？我唔想驗政府wor。
佢就開始拋我：er. 私家好似要驗3千wor
我心諗明明之前上網睇千幾就有🙄
我：下咁我唔驗，總之我唔會驗
佢：我而家寫幾日假比你喇，但係我會寫明你呢幾日病假係未驗肺炎嘅。
我：哦 咁你寫lo (我唔知佢係咪覺得好多人想要佢嗰幾日假，其實我冇諗過要放假，我真係淨係得喉嚨痛，其他咩都冇)

之後講完出左去
我同個登記護士講你個醫生好古怪wor
佢講到唔驗肺炎唔可以得番工咁
佢係講到一定要驗lo
個護士就話可能而家高峰期
咁其實就冇話強制要驗嘅

我話唔係wor，
佢頭先明明唔係咁講講到一定要驗咁
佢就話我一係再問下醫生
咁之後佢都係好似之前咁解釋喇。

唔知而家d醫生係咪要交數
如果大家有咩事睇醫生要去攞樽仔
大家就小心d喇
其實私家攞樽仔好多都係比番政府驗

同埋唔好貪嗰幾日假就聽個醫生講

其實冇咩病徵大家就唔好驗
而家驗好大機會會攞左d DNA送中

如果大家覺得有少少病徵
可以試下深呼吸，然後閉氣一陣先呼氣，
睇下會唔會咳/ 好唔暢順
咁樣可以簡單睇到肺個情況

唔好比個醫生講幾句就去驗
記住你有自由唔驗的

有病徵又真係想驗去私家先啊唔該
下面附番化驗嘅list
：

自推十次

下
係咪藍醫生自願幫國家跑數

真係唔好貪果幾日病假，一個唔小心比人DNA送中就hihi

俾錢私家好過

推

呢啲要推呀痴撚線

推推推

其實三千蚊買返條GENE好撚扺，唔柒好慳呢啲錢

推到多d人睇到

我老豆上呼吸道感染都比私家診所醫生叫佢去驗
但佢係有發燒嘅

再推

推呀

診所助護定登記護士？

登記護士

咁你真係有野咁點?
果D瓶唔係求其比
佢開樽比你要入機話衛生署知